[求救] browser唔識開link淨係識download

我部mac無論safari定chrome都係唔識自己開link

例如我㩒youtube某一條片咁，正路應該自動波開條link架嘛，但而家佢會變左download html file

我用公司pc登入同一個google account係正常冇咁既問題，所以應該唔關account事

已經試過restart mac，reinstall埋chrome都唔得，又試過用防毒掃又掃唔到啲咩

我google左好耐都搵唔到答案有冇人有遇過/知咩事

Safe mode 試過？

壓住左個ctrl制

應該係alt

忘記了 總之係求其一個

我放棄左放埋一邊搞到佢幾日冇晒電 忽然又自己好返了

唔該晒各位